# Этычныя праблемы

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Не падтрымлівайце гэтую кампанію, якая пазбаўлена этыкі"

"Ваша кампанія не заслугоўвае даверу. Вы прэтэндуеце на прымусовае выкананне Закону аб абароне правоў у цифровую эпоху, але ў вас ёсць шмат судовых іскаў за гэта."

"Яны цэнзуруюць толькі тых, хто ставіць пад сумнеў іх этыку."

"Мяркую, праўда нязручная і лепш схаваная ад вачэй грамадскасці."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>націсні мяне

## CloudFlare ашукае людзей
</summary>


Cloudflare адпраўляе электронную пошту са спамам карыстальнікам, якія не з'яўляюцца Cloudflare.

- Адпраўляць паведамленні электроннай пошты толькі падпісчыкам, якія падключыліся
- Калі карыстальнік скажа "стоп", спыніце адпраўку электроннай пошты

Гэта так проста. Але Cloudflare не хвалюе.
Cloudflare сказаў, што выкарыстанне іх паслуг можа спыніць усіх спамераў і зламыснікаў.
Як мы можам спыніць Cloudflare без актывацыі Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>націсні мяне

## Выдаліць водгук карыстальніка
</summary>


Адмоўныя водгукі цэнзуры Cloudflare.
Калі вы размяшчаеце тэкст анты-Cloudflare у Twitter, у вас ёсць шанец атрымаць адказ ад супрацоўніка Cloudflare з паведамленнем "Не, гэта не так".
Калі вы размясціце адмоўны водгук на любым сайце агляду, яны паспрабуюць падвергнуць яго цэнзуры.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>націсні мяне

## Падзяліцеся асабістай інфармацыяй карыстальніка
</summary>


Cloudflare мае масавую праблему дамаганняў.
Cloudflare дзеліцца асабістай інфармацыяй тых, хто скардзіцца на размешчаныя сайты.
Часам яны просяць даць сапраўднае пасведчанне.
Калі вы не хочаце, каб вас пераследавалі, здзяйснялі напады, білі альбо забівалі, лепш трымайцеся далей ад вэб-сайтаў Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>націсні мяне

## Запрашэнне карпаратыўных дабрачынных узносаў
</summary>


CloudFlare просіць дабрачынных узносаў.
Вельмі жудасна, што амерыканская карпарацыя будзе прасіць дабрачыннасці разам з некамерцыйнымі арганізацыямі, якія маюць важкія справы.
Калі вам падабаецца блакаваць людзей альбо марнаваць час іншых людзей, вы можаце замовіць піцу для супрацоўнікаў Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>націсні мяне

## Прыпыненне сайтаў
</summary>


Што вы зробіце, калі ваш сайт раптоўна загіне?
Ёсць паведамленні, што Cloudflare выдаляе канфігурацыю карыстальніка альбо спыняе службу без папярэджання, бясшумна.
Мы прапануем вам знайсці лепшага пастаўшчыка.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>націсні мяне

## Дыскрымінацыя пастаўшчыка аглядальніка
</summary>


CloudFlare прадастаўляе льготны рэжым тым, хто выкарыстоўвае Firefox, адначасова прадастаўляючы варожыя адносіны карыстальнікам не-Tor-аглядальнікаў у параўнанні з Tor.
Карыстальнікі Tor, якія па праве адмаўляюцца выконваць несвабодны javascript, таксама атрымліваюць варожае стаўленне.
Гэта няроўнасць доступу - злоўжыванне нейтралітэтам сеткі і злоўжыванне ўладай.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Злева: Tor Browser, справа: Chrome. Той самы IP-адрас.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Злева: Tor Browser Javascript адключаны, cookie ўключаны
- Справа: Chrome Javascript уключаны, Cookie адключаны

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (другасны браўзэр) без Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Аглядальнік*** | ***Доступ да лячэння*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript уключаны) | доступ дазволены |
| Firefox (Javascript уключаны) | доступ пагаршаны |
| Chromium (Javascript уключаны) | доступ пагаршаны |
| Chromium or Firefox (Javascript адключаны) | доступ забаронены |
| Chromium or Firefox (Печыва адключана) | доступ забаронены |
| QuteBrowser | доступ забаронены |
| lynx | доступ забаронены |
| w3m | доступ забаронены |
| wget | доступ забаронены |


Чаму б не выкарыстоўваць кнопку гуку для вырашэння простых задач?

Так, ёсць кнопка гуку, але яна заўсёды не працуе ў Tor.
Вы атрымаеце гэтае паведамленне, калі націсніце яго:

```
Паўтарыце спробу пазней
Магчыма, ваш камп'ютэр або сетка адпраўляе аўтаматызаваныя запыты.
Каб абараніць нашых карыстальнікаў, мы не можам апрацаваць ваш запыт зараз.
Для больш падрабязнай інфармацыі наведайце старонку даведкі
```

</details>

---

<details>
<summary>націсні мяне

## Падаўленне выбаршчыкаў
</summary>


Выбаршчыкі ў амерыканскіх штатах рэгіструюцца для галасавання ў рэшце рэшт праз сайт дзяржсакратара ў штаце свайго пражывання.
Кантралі дзяржаўных сакратароў, якія кантралююцца рэспубліканцамі, займаюцца падаўленнем выбаршчыкаў шляхам праксі-сервера праз сайт Cloudflare.
Варожае стаўленне Cloudflare да карыстальнікаў Tor, пазіцыя MITM як цэнтралізаванай глабальнай кропкі назірання і ўвогуле шкодная роля прымушаюць будучых выбаршчыкаў неахвотна рэгістравацца.
Асабліва лібералы імкнуцца прыняць прыватнае жыццё.
Формы рэгістрацыі выбаршчыкаў збіраюць канфідэнцыйную інфармацыю аб палітычнай схільнасці выбаршчыка, яго асабістым фізічным адрасе, нумары сацыяльнага страхавання і даце нараджэння.
Большасць дзяржаў толькі робяць агульнадаступным падмножанне гэтай інфармацыі, але Cloudflare бачыць усю гэтую інфармацыю, калі хтосьці рэгіструецца для галасавання.

Звярніце ўвагу, што папяровая рэгістрацыя не абыходзіць Cloudflare, паколькі супрацоўнікі дзяржсакратара па ўводзе дадзеных, верагодна, будуць выкарыстоўваць сайт Cloudflare для ўводу дадзеных.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org - гэта вядомы сайт для збору галасоў і прыняцця мер.
“людзі ўсюды пачынаюць кампаніі, мабілізуюць прыхільнікаў і працуюць з тымі, хто прымае рашэнні, для пошуку рашэнняў.”
На жаль, многія людзі наогул не могуць праглядзець change.org з-за агрэсіўнага фільтра Cloudflare.
Ім забаронена падпісваць петыцыю, тым самым выключаючы іх з дэмакратычнага працэсу.
Выкарыстанне іншай платформы, якая не з'яўляецца "хмарнай", напрыклад, OpenPetition, дапамагае вырашыць праблему.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Афінскі праект" Cloudflare прапануе бясплатную абарону на ўзроўні прадпрыемстваў для дзяржаўных і мясцовых сайтаў па выбарах.
Яны сказалі, што "іх выбаршчыкі могуць атрымаць доступ да інфармацыі аб выбарах і рэгістрацыі выбаршчыкаў", але гэта хлусня, бо многія людзі наогул не могуць праглядаць сайт.

</details>

---

<details>
<summary>націсні мяне

## Ігнараванне пераваг карыстальніка
</summary>


Калі вы адмовіцеся ад чаго-небудзь, вы чакаеце, што не атрымаеце пра гэта паведамленне па электроннай пошце.
Cloudflare ігнаруе перавагі карыстальніка і абменьваецца дадзенымі са староннімі карпарацыямі без згоды кліента.
Калі вы карыстаецеся іх бясплатным тарыфам, яны часам адпраўляюць вам ліст з просьбай набыць штомесячную падпіску.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>націсні мяне

## Хлусня пра выдаленне дадзеных карыстальніка
</summary>


Згодна з блогам гэтага экс-кліента Cloudflare, Cloudflare хлусіць пра выдаленне ўліковых запісаў.
У наш час многія кампаніі захоўваюць вашы дадзеныя пасля таго, як вы закрылі ці выдалілі свой уліковы запіс.
Большасць добрых кампаній згадвае пра гэта ў сваёй палітыцы прыватнасці.
Cloudflare? Не

```
2019-08-05 CloudFlare даслаў мне пацверджанне, што яны выдалілі мой уліковы запіс.
2019-10-02 Я атрымаў ліст ад CloudFlare "таму што я кліент"
```

Cloudflare не ведаў пра слова "выдаліць".
Калі ён сапраўды выдалены, чаму гэты былы кліент атрымаў ліст?
Ён таксама згадаў, што ў палітыцы прыватнасці Cloudflare пра гэта не згадваецца.

```
У іх новай палітыцы прыватнасці не ўзгадваецца захаванне дадзеных на працягу года.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Як вы можаце давяраць Cloudflare, калі іх палітыка прыватнасці ХЛУПАЕ?

- [Прайшло больш за год, як я адмяніў свой уліковы запіс Cloudflare](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>націсні мяне

## Захоўвайце асабістую інфармацыю
</summary>


Выдаленне ўліковага запісу Cloudflare складана.

```
Адпраўце білет падтрымкі ў катэгорыі "Уліковы запіс",
і запытаць выдаленне ўліковага запісу ў целе паведамлення.
Да запыту на выдаленне ў вас не павінна быць даменаў і крэдытных карт.
```

Вы атрымаеце гэтае паведамленне па электроннай пошце.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Мы пачалі апрацоўваць ваш запыт на выдаленне", але "Мы будзем працягваць захоўваць вашу асабістую інфармацыю".

Ці можаце вы "давяраць" гэтаму?


- Як адмяніць уліковы запіс Cloudflare

1. Увайдзіце на сваю прыборную панэль Cloudflare.
2. Выдаліце ​​ўсе зоны (дамены) са сваёй прыборнай панэлі.
3. Націсніце на спасылку падтрымкі.
4. Дашліце новы білет. Скажыце ім, што хочаце закрыць свой рахунак.
5. Пачакайце некалькі дзён.
6. Супрацоўнікі Cloudflare папросяць ваша пацверджанне і прычыну, па якой вы вырашылі пакінуць Cloudflare.
7. Адпраўце адказ яшчэ раз.
8. Пачакайце некалькі дзён.
9. Вы атрымаеце паведамленне: Мы паспяхова выдалілі ваш рахунак


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Іншая інфармацыя

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Перайдзіце на наступную старонку:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](be.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
